{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"34","quiz":[{"id":311,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"يحافظ على خط سير مستقيم","b":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","c":"المركبة تقف في المكان","d":"أن مجال الحركة يكون أقل","answer":"2"},{"id":314,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"لتؤشر للمركبات القادمة أمامنا على خط الوقوف","b":"لتؤشر للمركبات الاخرى أن هناك حاجز للشرطة","c":"مصابيح لتجميل المركبة","d":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","answer":"4"},{"id":301,"question":"كيف يتم فتح غطاء المبرد ( الرادياتور) عندما يكون المحرك ساخن ؟","a":"تتوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","b":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء","c":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","d":"بواسطة ساعة الحرارة","answer":"3"},{"id":305,"question":"اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :","a":"هذا دليل على أن هناك تسرب زيت في الكارتير","b":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","c":"فرامل اليد لا تعمل بصورة جيدة","d":"هذا دليل على أن هناك نقص زيت في الكارتير","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"إدارة المقود يميناً ويساراً مع زيادة سرعة المركبة.","b":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","c":"عند نزول المركبة لطرف الطريق يجب الوقوف واستدعاء مركبة تخليص لإرجاع المركبة للطريق.","d":"السفر بسرعة وتوجيه المقود بالتدريج نحو الطريق.","answer":"2"},{"id":322,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق ليس من أهداف السياقة الصحيحة .","b":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب خطراً على عابري الطريق الآخرين .","c":"نعم.","d":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب عرقلة لحركة السير .","answer":"3"},{"id":307,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"على العجلات الخلفية فقط.","b":"على جميع عجلات المركبة.","c":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الفرملة على العجلات الخلفية وأخرى على الأمامية .","d":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات.","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطئ جداً.","b":"استمر بالسير العادي وقلل من استعمال الفرامل.","c":"استعمل بشكلٍ مؤقت فرامل الوقوف (الهاندبريك).","d":"استمر بالسير بسرعة لكي تُبرد الفرامل.","answer":"1"},{"id":306,"question":"عمق الاخاديد (الفرزات) في الاطار بموجب القانون","a":"يجب ان لا يقل عن 2 ملم","b":"السمك القانوني هو الذي يمكن من السير الآمن","c":"يجب ان لايقل عن 2 سم","d":"لا يوجد قانون يحدد السمك الادنى للاطار","answer":"1"},{"id":320,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة معامل الأمان ، أي الثانية والربع .","b":"خطة الثانيتين .","c":"خطة الثانية .","d":"خطة ثلاثة أرباع الثانية .","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هي حسنات ترك مسافة بين مركبة وأخرى ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"عدم توسيخ الزجاج الأمامي من رذاذ العجلات الخلفية للمركبة الأمامية عندما تكون الطريق رطبة.","c":"عدم وقوع حادث.","d":"مدى رؤية واضحة في حالة التجاوز.","answer":"1"},{"id":304,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"لا يلزم القانون وجود جهازين للفرامل","b":"لا اهمية لصورة التشغيل","c":"بصورة مشتركة","d":"بصورة منفردة","answer":"4"},{"id":321,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"يحسن من تماسك الإطارات مع الشارع ويسبب في تآكل سريع للإطارات.","b":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","c":"يشكل خطورة فقط بسبب الرياح التي تميل إلى حرف المركبة عن مسلكها .","d":"لا يختلف عن المطر العادي، لذلك لا يوجد فرق في مدى الخطر.","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح بشرط أن يستخدموا حزام الأمان.","c":"مسموح لشخص واحد كمرافق.","d":"","answer":"1"},{"id":319,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","b":"بواسطة التعيير الصحيح لمصابيح المقدمة وإضاءة الضوء المتقطع للسائق المقابل.","c":"بواسطة تشغيل ماسحات الزجاج (المساحات).","d":"بواسطة توجيه المرايا الداخلية لوضع الليل.","answer":"1"},{"id":308,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"زيوت تستخدم لمحركات مركبات الشحن.","b":"حسب تعليمات المنتج.","c":"أي نوع لمحركات ديزل وبنزين.","d":"أي نوع المحرك ديزل.","answer":"2"},{"id":312,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","b":"مقود قاسي وتلف جوانب الاطار","c":"تكسير الزنبركات من عدم مرونة الاطار","d":"عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة","answer":"1"},{"id":318,"question":"الفرملة الاكثر خطرا تكون","a":"في منحدر أو في منعطف حاد أو في طريق رطبة.","b":"في منعطف وبسرعة منخفضة.","c":"في طريق مستوية وبفرملة متواصلة.","d":"بسرعةٍ عالية وبطريق معبدة.","answer":"1"},{"id":315,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"للوقوف لمدة لا تزيد على 30 دقيقة","b":"لكى ترى جيدا","c":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","d":"للاجتياز","answer":"3"},{"id":302,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"عليك ان تقف في الحال مع استعمال فرامل الاستعمال والفرامل المساعدة","b":"تضغط بشدة على دعسة الفرامل لكي تقف المركبة","c":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","d":"تستعمل الغيار الواطئ وتسير ببطء الى ان تصل الى كراج او محطة خدمة","answer":"3"},{"id":325,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح.","c":"ممنوع بحدود 12م بعد ممر العبور.","d":"مسموح في الليل فقط.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"يفصل بين صندوق الغيارات والدرايشافت .","b":"يفصل بين الدراي شافت والباككس .","c":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","d":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة .","answer":"3"},{"id":303,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"فحص الزيت","b":"وضع احذية الامان تحت العجلات","c":"فصل المقطورة عن القاطرة","d":"استعمال الزامور الهوائي","answer":"1"},{"id":300,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","b":"تُضخم الأجسام التي تنعكس فيها.","c":"غالية جداً، لذلك تُستعمل في الباصات فقط.","d":"تعكس بدقة (لا تُكبر ولا تُصغر) الأجسام التي تنعكس فيها.","answer":"1"},{"id":326,"question":"بأي شرط يُسمح باستعمال كشاف في الطريق؟","a":"من اجل الأمن فقط وفي وقت الإنارة.","b":"عندما تقوم مركبة امن بدورية على طول الجدران فقط.","c":"فقط عند التوقف، بشرط أن لا يوجه الكشاف مقابل مركبة أخرى أو على طول الطريق.","d":"ممنوع استعمال الكشاف في الطريق، ما عدا مركبة إطفاء الحريق.","answer":"3"},{"id":313,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج","b":"القوة التي تدفع المركبة بشكل مستقيم الى الامام","c":"لا يوجد اي تأثير لهذه القوة على المركبة اطلاقا","d":"القوة التي تقاوم وقوف المركبة","answer":"1"},{"id":323,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الدفع على العجلات الخلفية في الطريق الصاعدة وعلى الأمامية في الطريق المستوية.","b":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","c":"على جميع عجلات المركبة .","d":"على العجلات الخلفية فقط .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}